\sect{Aufgabe 3.3}

\p{Aufgabenstellung}

Seien $ V $ und $ W $ Vektorräume über einem Körper $ \K $, und sei $ U $ ein Unterraum von $ W $. Sei $ f: V \rightarrow W $ eine lineare Abbildung. \\

Beweisen Sie, dass $ S = \menge{v \in V\ |\ f(v) \in U} $ ein Unterraum von V ist.

\p{Lösung}

Zu zeigen:
\begin{enumerate}
	\item $ 0 \in S $
	\item $ v_1 + v_2 \in S $
	\item $ av \in S $
\end{enumerate}

\heading{Nullelement}

$ f(0) = 0 $, da f linear, und $ 0 \in U $, da U also Unterraum von W das Nullelement enthalten muss. \\

$ \Rightarrow 0 \in S $. \\


\heading{Addition}

Seien $ v_1, v_2 \in S $. \\

$ \Rightarrow f(v_1), f(v_2) \in U $. \\

$ f(v_1 + v_2) = f(v_1) + f(v_2) $, da $ f $ linear. \\

$ f(v_1) + f(v_2) \in U $, da $ U $ ein Unterraum ist und $ f(v_1), f(v_2) \in U $. \\

$ \Rightarrow f(v_1 + v_2) \in U $ \\

$ \Rightarrow v_1 + v_2 \in S $ \\


\heading{Skalarmultiplikation}

Seien $ a \in \K $ und $ v \in S $. \\

$ \Rightarrow f(v) \in U $ \\

$ \Rightarrow af(v) \in U $, da $ U $ ein Unterraum ist. \\

$ af(v) = f(av) $, da f linear. \\

$ \Rightarrow av \in U $ \\

$ \Rightarrow av \in S $. \\


\heading{Ergebnis}

Mit dem Unterraumkriterium folgt, das $ S $ ein Unterraum von $ V $ ist.